\chapter{Übersicht über die Zerlegungsarten}
\begin{sidewaystable}
    \begin{tabular}{ | p{6cm} | p{6cm} | p{8cm} |}
    \hline
    Name & Gegebene Matrix & Zerlegung \\ \hline
    LR-Zerlegung ohne Pivotisierung & \(A \in \mathds{C}^{m\times n}\) (Praxis m=n) & \(A=LR\)
    
    \begin{itemize}\itemsep1pt \parskip0pt \parsep0pt
        \item L: linke Dreiecksmatrix
        \item R: rechte Dreiecksmatrix
    \end{itemize}

    \\ \hline

    LR-Zerlegung mit Pivotisierung & \(A \in \mathds{C}^{m\times n}\) (Praxis m=n)  & \(A=PLR\)
    \begin{itemize}\itemsep1pt \parskip0pt \parsep0pt
        \item P: Permutationsmatrix mit 0 oder 1
        \item L: linke Dreiecksmatrix
        \item R: rechte Dreiecksmatrix
    \end{itemize}
    \\ \hline

    Cholesky-Zerlegung & \(A \in \mathds{C}^{n\times n}\) Hermitian positive definite (hpd) & \(A=R^HR\)
    \begin{itemize}\itemsep1pt \parskip0pt \parsep0pt
        \item R: rechte Dreiecksmatrix
    \end{itemize}
    \\ \hline

    Spektralzerlegung & \(A \in \mathds{C}^{m\times n}\), wobei die Eigenvektoren von A eine Basis bilden & \(A=SDS^{-1}\)
    \begin{itemize}\itemsep1pt \parskip0pt \parsep0pt
        \item S: Eigenbasis von A
        \item D: Diagonalmatrix mit Eigenwerten von A auf Hauptdiagonalen
    \end{itemize}
    \\ \hline

    QR-Zerlegung & \(A \in \mathds{C}^{m\times n}\), wobei \(rang(A)=min(m,n)\) (voller Rang) & \(A=QR=Q_{1}R_{1}\)
    \begin{itemize}\itemsep1pt \parskip0pt \parsep0pt
        \item Q: \( (Q_{1} | R_{1} ) \) unitär
        \item R: \( (R_{1} / 0 ) R_{1}\) rechte Dreiecksmatrix
    \end{itemize}
    \\ \hline

    Singulärwertzerlegung & \(A \in \mathds{C}^{m\times n}\) & \(A=U\sum V^H\)
    \begin{itemize}\itemsep1pt \parskip0pt \parsep0pt
        \item U, V: unitär
        \item \(\sum\): mit Singulärwerten auf "Hauptdiagonalen"
    \end{itemize}
    \\ \hline
    
    \hline
    \end{tabular}
\end{sidewaystable}